\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage, swedish, twopage]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}   % Accept european-encoded (latin1) characters.
%\usepackage{a4wide}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[swedish]{babel}     % For Swedish reports
\usepackage{bookman}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref} 

\input{cc_beamer}

\newcommand{\stycke}{
\begin{center}
$\Diamond \hspace{1cm} \Diamond \hspace{1cm} \Diamond$
\end{center}\noindent}

%\newcommand{\Stycke}{
%\vspace{\baselineskip}\noindent}
\newcommand{\Stycke}{
\begin{center}
*
\end{center}\noindent}

\newcommand{\tidengick}{
\begin{center}
$\bigtriangleup \hspace{10pt} \odot \hspace{10pt} \bigtriangledown$
\end{center}}

\newcommand{\finis}{
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
$\mathfrak{FINIS}$
\end{center}}

\newlength{\saveparindent}
\newlength{\saveparskip}

\newenvironment{ramtext}
{
\setlength{\saveparindent}{\parindent}
\setlength{\saveparskip}{\parskip}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.618\baselineskip}
\fontfamily{ppl}
\itshape
}{
\normalsize
\setlength{\parindent}{\saveparindent}
\setlength{\parskip}{\saveparskip}
}

\begin{document}
    % Titelsida:

%     \vspace*{\stretch{89}}
%     \begin{center}
%         \noindent \Huge \textbf{\ldots vad som räddas kan}
%     \end{center}
%     \vspace{\stretch{144}}
%     \begin{center}
%         \noindent \large \textbf{Ida-Sofia Skyman}
%     \end{center}
%     \thispagestyle{empty}
%     \newpage
% 
%     \vspace*{\fill}
%     \noindent
%     \CcGroupByNcSa{1}{1ex}\\
%     \footnotesize{
%     \CcNote{\CcLongnameByNcSa}\\
%     Licenstexten finns tillgänglig på \\
%     \texttt{\url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/se/}} \\
%     eller genom att skriva till \\
%     \indent Creative Commons \\
%     \indent 171 Second St, Suite 300 \\
%     \indent San Francisco, CA 94105 USA \\
%     \\
%     Texten är typsatt i \LaTeX\enspace med hjälp av öppen källkod. 
%     \\
%     Senast uppdaterad den \today.
%     }
%     \normalsize
%     \thispagestyle{empty}
%     \newpage

\subsection*{\ldots vad som räddas kan -- ett eventuellt addendum}
Rufus höjde blicken mot plastkupolen i modulens tak. Nu fanns inget dagsljus att släppa in och inga stjärnor förmådde att tränga genom molnen, men mot den mörka himlen kunde han urskilja svaga punkter av ljus som rörde sig med regnilarna -- månens mareld. 

På många sätt var Sotu I en trist himlakropp: skyarnas ständiga grå, reflekterad i varje regnvåt yta, bjöd ögat på få överraskningar. Som biolog klagade Rufus inte -- vad kunde man önska sig hellre än ett het outforskat ekosystem? Ändå var det något inom honom som stilla höll med Kim och xing, när de klagade över paletten. Det färgrannaste man fann var var något som,  likt jordens lavar, fläckvis täckte stenytrna med en hal hinna i bruna och blekt röda nyanser.

Men var gång månen närmade sig gasjättens skuggsida bjöds expeditionen på ett skådespel som fick dem alla tre att dra efter andan. Överallt började bioluminicenta mikroorganismer skina, i vad Rufus antog var en regelbundet återkommande parningsritual. Varrenda bäck fylldes av spöklik fosforgrön, hällar och stenar skimrade. Till och med i själva regnet kunde man se droppar som upplysta av en inre glöd under sitt fall mot marken. 

När han för första gången gått i det gnistrande regnet, visiret och dräkten prickiga av ljus, hade han kännt intensivt, att han velat dela upplevelsen mad alla han någonsin kännt. Han ville gå där i vätan och förundras tillsammans med familjen och vännerna. Hand i hand med Isobel. De tre i stationen skulle hinna uppleva nästa klimax innan det var dags att återvända till Emma. En sista gång för dem -- kanske sista gången någonsin för mänskligheten. Rufus påminde sig själv att han måste dokumentera det grundligt. För att visa eftervärlden vad den förlorat. 



\end{document}
